香港抗爭贏咗嘅一個大問題：此post來自光復後的香港

我諗到一個名幾啱香港人

如果我哋真係獨立咗，香港變成一個國家
我哋應該幫香港改過個名，唔再叫香港
因為香港個名本身鳩改，同埋本來只係用喺港口
同埋我覺得到時如果香港獨立之後仲叫香港China會吱吱叫又話要武統之類之後又政治滲透又話自1997年香港已經中国一部份，畢竟香港只係個城市名。
所以今日我要提出一個名去畀光復咗嘅香港

香港—>新維多利亞
香港人—>維多利人

Hong Kong—> New Victoria
Hong Kongese/Hong Konger—> New Victorian

個名參考咗Russia, America, India
(Russian, American, Indian)

點解係 New Victoria? Victorian?
因為Victoria Harbor個名本身有中西文化合一嘅歷史，而且大多數香港人抗爭嘅戰場都係between the Harbor。
成日問香港特色係乜鳩，獨一無二嘅海港你點可以無視？
97前印證香港人嘅努力經濟起飛
19後有住香港人為人權民主自由抗爭嘅烙印、勝利

Hong Konger成個job name咁
Hong Kongese又話ese係低等啲嘅名

New Victoria, Victorian幾咁elegant😌

我相信要俾啲時間香港人去考慮。唔緊要嘅，我亦都只不過係提出下我嘅意見😌
仲有一句，New Victoria亦象徵住New Victory for new generation of democracy 即係呢場抗爭

Who are we? Victorian!
What’s Victorian? The people you should never fuck with!
What’s our spirit? Democracy, freedom and Human Rights!

新維多利亞, New Victoria —— 一個完全同中国無關嘅國家

如感中二病or 1999道個靚歉先，此文適用於光復後的香港。睇完專注返抗爭post。

善用勿推post

叫香港 HONG KONG

中華台北都未出聲
光明正大揸全republic of china都未撚驚過

但係我個人好中意香港

英文名依家係音譯Hong Kong，意譯變Fragrant Harbour

維多利人既樓豬 老實講 只要香港前無中國 後無特別行政區 已經夠 你想創國不如去外國買個私人島

Keep 住個勢

victoria

最新觀點：五大訴求唔包括爭取功能組別架！